# DNS AdBlock

DNS-сервер для резолвинга DNS-адресов и блокировки DNS-имен из черного списка

# Базы данных

Все базы данных располагаются в директории **database**

## Blacklist

Файл **blacklist.txt** содержит список доманов для блокировки. Одна строка - один домен.

## Whitelist

Файл **whitelist.txt** содержит список доменов и адресов для ответа DNS-сервером. Одна строка - одна запись.

Формат:

    <домен> <тип записи> [приоритет целевого хоста] [вес записи] [порт] <адрес>

Домен - доменное имя

Тип записи - A, AAAA, CNAME, DNAME, MX, SRV

Приоритет целевого хоста - приоритет хоста для записи SRV. Более низкое значение имеет более высокий приоритет

Вес записи - относится к типу записи MX и SRV

Порт - порт TCP или UDP, на котором работает сервис

Адрес - конечный адрес

Все TTL устанавливаются по умолчанию 600

## Cache

При загрузке/перезагрузке кэш не восстанавливается, потому как работает по принципу **forward**.

# Переменные окружения

## NAMESERVERS

Имена DNS-серверов черезе которые будут выполняться Forward-запросы. Указываются адреса серверов через запятую с портом, например, 8.8.8.8:53,8.8.4.4:53

## PORT

Порт, на котором будет прослушивание запросов

## FILL_EXTRA

Будт ли заполняться Addition Section. Принимает значения "true" или "1"

## PASSWORD

Пароль для доступа к WEB-интерфейсу и REST API

## WEBPORT

Порт для web-интерфейса и REST API

# Сборка

Заходим в директорию **frontend** и выполняем команду:

```bash
    npm run build
```

После выполняем **./copy-frontend.sh** и собираем приложение:

```bash
    go build
    chmod +x dns-adblock
```